鍾祖康：人人怕前途盡毀，就難免一齊在一個大監獄終老

人人怕前途盡毀，就難免一齊在一個大監獄終老
鍾祖康2019/8/2 — 14:48

一些人出於好心不斷勸誡香港年輕人切勿輕舉妄動，或切勿參與任何武力衝突，否則一旦被捕會前途盡毀云云，這種警告令一些年輕人感到困擾，或裹足不前，不敢擁抱自己的夢想。多少年來，年輕人對前途盡毀的恐懼，令香港終於成為世界上最貧富懸殊最不開心而竟然又是最穩定的的動物農莊。

但我以活了半個多世紀的經驗，會說，一個人要前途盡毀，並不是能容易早能預知的事，不少在香港幹過前途盡毀的事的人，更是加官進爵。人生的路是千迴百轉，柳暗花明，亦非人人喜歡幹大事成大業，平淡一生亦可樂在其中。

一個人年紀輕輕就能做到自己前途盡毀，決不是輕易的事。任何人因追求公義而受迫害，不僅會得到志士仁人的援助， 也會得到文明國家的同情，絕不會以一般罪犯看待。而且，香港始終不是中國，在中國，你如果向毛澤東像或習近平像潑墨（更不要說向真人了），輕則二三十年黑獄折磨至神經錯亂，重則永遠人間蒸發，這也許才可稱得上是前途盡毀。惟其如是，假若當事人仍覺無悔無憾，則旁人也不能輕率以一句前途盡毀論斷之。

我在挪威遇過無數的逃避戰火和屠殺或從獄中而來的政治難民，他們都有著比香港年輕人更不堪的遭遇，在一般中國人眼中，都有著前途盡毀的經歷，但他們都活過來，而且一般已經過著比香港中產階級還好的生活。

誰都想沒有犧牲就能直達天堂，但事實是，人人怕前途盡毀，就難免一齊在一個大監獄終老。如魯迅說「坐著而等待平安，等待前進，倘能，那自然是很好的，但可慮的是老死而所等待的卻終於不至；不生育，不流產而等待一個英偉的寧馨兒，那自然也很可喜的，但可慮的是終於什麼也沒有。」

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

請比班支持民主但又反對暴力既人睇

Push

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

目前運動既死結之一就係呢度

其實講得好啱 但依家香港人開始醒覺

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
杯葛黨鐵商場：齋睇唔買，儲多d錢！
913中秋賞燈晚會，附近連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野

#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.13 @Template End@

文宣素材

鐘祖康

因為太多人太有錢，所以好難唔係咁

冇政治權利，再有錢都冇用，當年上海佬夠有錢啦？

香港地有錢乜都有，唔止有權。香港啲利益重要維繫好多國際利益，就算而家冇乜實權嗰班，一樣唔想你班友真係搞鳩佢哋(例如燒山)。

果班人（包括燒山）話走就走，一黎佢地有錢移民，二黎佢地冇乜對香港既感情。

果班人就算吧啦

推